@article{ahmadi2012a,
  author       = {Ahmadi, Mohebat},
  date         = {2012},
  doi          = {10.4304/tpls.2.12.2670-2673},
  file         = {:recursos/ahmadi2012a.pdf:PDF},
  issn         = {1799-2591},
  journaltitle = {Theory and Practice in Language Studies},
  keywords     = {prio2,read},
  number       = {12},
  pages        = {2670--2673},
  publisher    = {Academy Publication Co.},
  title        = {The Death or the Revivals of the Author?},
  url          = {http://alturl.com/fp9p4},
  volume       = {2},
}

@book{althusser1970a,
  author    = {Althusser, Louis},
  date      = {1970},
  file      = {:recursos/althusser1970a.epub:ePUB},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Nueva Visión},
  title     = {Ideología y aparatos ideológicos del Estado},
  url       = {http://alturl.com/s35be},
}

@inbook{apter1991a,
  author    = {Apter, Emily},
  booktitle = {Feminizing the Fetish: Psychoanalysis and Narrative Obsession in Turn-of-the Century France},
  chapter   = {Fetishism in Theory: Marx, Freud, Baudrillard},
  date      = {1991},
  file      = {:recursos/apter1991a.pdf:PDF},
  isbn      = {9781501727740},
  keywords  = {prio3,skimmed},
  pages     = {1--14},
  publisher = {Cornell University Press},
  title     = {Fetishism in Theory: Marx, Freud, Baudrillard},
  url       = {http://alturl.com/wuiqa},
}

@inbook{arendt2003a,
  author    = {Arendt, Hannah},
  booktitle = {La condición humana},
  chapter   = {La esfera privada: la propiedad},
  date      = {2003},
  edition   = {1},
  file      = {:recursos/arendt2003a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  pages     = {67--72},
  publisher = {Paidós},
  title     = {La esfera privada: la propiedad},
  url       = {http://alturl.com/mhqra},
}

@inbook{arendt2003b,
  author    = {Arendt, Hannah},
  booktitle = {La condición humana},
  chapter   = {La esfera pública: lo común},
  date      = {2003},
  edition   = {1},
  file      = {:recursos/arendt2003a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  pages     = {59--66},
  publisher = {Paidós},
  title     = {La esfera pública: lo común},
  url       = {http://alturl.com/7p5ad},
}

@inbook{arendt2003c,
  author    = {Arendt, Hannah},
  booktitle = {La condición humana},
  chapter   = {Lo social y lo privado},
  date      = {2003},
  edition   = {1},
  file      = {:recursos/arendt2003a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  pages     = {73--77},
  publisher = {Paidós},
  title     = {Lo social y lo privado},
  url       = {http://alturl.com/25t7z},
}

@inbook{arkaute2008a,
  author    = {Arkaute, Natxo Rodríguez},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {Producción artística y copyleft en el nuevo entorno digital},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/varios-pi_nt_lia.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {Producción artística y copyleft en el nuevo entorno digital},
  url       = {http://alturl.com/vj9ji},
}

@inbook{arteaga2008a,
  author    = {Arteaga, Carmen},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {Marco legal del derecho de autor en México},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/varios-pi_nt_lia.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {Marco legal del derecho de autor en México},
  url       = {http://alturl.com/9ztrn},
}

@inbook{barlow2016a,
  author    = {Barlow, John Perry},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Vender vino sin botellas},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Vender vino sin botellas},
  url       = {http://alturl.com/u6yae},
}

@article{barria2011a,
  author       = {Barría, Mauricio},
  date         = {2011},
  file         = {:recursos/barria2011a.pdf:PDF},
  issn         = {0568-3939},
  journaltitle = {Aisthesis},
  keywords     = {prio1,read},
  number       = {49},
  pages        = {192--204},
  publisher    = {Pontificia Universidad Católica de Chile — Instituto de Estética},
  title        = {La producción de un desaparecimiento. Verdad, aura y técnica en Walter Benjamin},
  url          = {http://alturl.com/rn5rs},
}

@article{barron2012a,
  author       = {Barron, Anne},
  date         = {2012},
  doi          = {10.1007/s10982-011-9114-1},
  file         = {:recursos/barron2012a.pdf:PDF},
  issn         = {1573-0522},
  journaltitle = {Law and Philosophy},
  keywords     = {read,prio1},
  number       = {1},
  pages        = {1--48},
  publisher    = {Springer Netherlands},
  title        = {Kant, Copyright and Communicative Freedom},
  url          = {http://alturl.com/ish22},
  volume       = {31},
}

@booklet{austin1955a,
  author    = {Austin, John},
  date      = {1955},
  file      = {:recursos/austin1955a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {Escuela de Filosofía Universidad \textsc{arcis}},
  title     = {Cómo hacer cosas con palabras},
  url       = {http://alturl.com/ucuhi},
}

@booklet{barthes1987a,
  author    = {Barthes, Roland},
  date      = {1987},
  file      = {:recursos/barthes1987a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Paidós},
  title     = {El susurro del lenguaje},
  url       = {http://alturl.com/bnqdm},
}

@article{basgier2011a,
  author       = {Basgier, Christopher},
  date         = {2011},
  doi          = {10.1016/j.compcom.2011.04.003},
  file         = {:recursos/basgier2011a.pdf:PDF},
  issn         = {8755-4615},
  journaltitle = {Computers and Composition},
  keywords     = {prio2,read},
  number       = {2},
  pages        = {145--159},
  publisher    = {Elsevier, Inc.},
  title        = {The Author-Function, The Genre Function, and The Rhetoric of Scholarly Webtexts},
  url          = {http://alturl.com/ezhaw},
  volume       = {28},
}

@article{bawden2017,
  author       = {Bawden, David and Robinson, Lyn},
  date         = {2017},
  file         = {:recursos/bawden2017.pdf:PDF},
  journaltitle = {Journal of Documentation},
  keywords     = {read,prio3},
  number       = {5},
  pages        = {1--20},
  publisher    = {City, University of London},
  title        = {Curating the infosphere: Luciano Floridi's Philosophy of Information as the foundation for Library and Information Science},
  url          = {http://alturl.com/3mqdv},
  volume       = {73},
}

@online{bbc2007a,
  date      = {2007},
  file      = {:recursos/bbc2007a.htm:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {BBC\ Mundo},
  title     = {Anulan corazón de “Ley Televisa”},
  url       = {http://alturl.com/67fxw},
}

@online{economist2017a,
  date      = {2017},
  file      = {:recursos/economist2017a.htm:URL},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {The\ Economist},
  title     = {The world’s most valuable resource is no longer oil, but data},
  url       = {http://alturl.com/n8m6a},
}

@book{benjamin2016a,
  author    = {Benjamin, Walter},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/benjamin2016a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788415715566},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Casimiro libros},
  title     = {El autor como productor},
  url       = {http://alturl.com/xsd6q},
}

@book{benjamin2018a,
  author    = {Benjamin, Walter},
  date      = {2018},
  file      = {:recursos/benjamin2018a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788493837525},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Casimiro libros},
  title     = {La obra de arte en la época de su reproducción mecánica},
  url       = {http://alturl.com/bgg63},
}

@book{berardi2003a,
  author    = {Berardi, Franco},
  date      = {2003},
  file      = {:recursos/berardi2003a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788493298241},
  keywords  = {prio2},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  title     = {La fábrica de la infelicidad},
  url       = {http://alturl.com/s5vwa},
}

@booklet{boai2002a,
  date     = {2002},
  file     = {:recursos/boai2002a.pdf:PDF},
  keywords = {prio1,read},
  title    = {Budapest Open Access Initiative},
  url      = {http://alturl.com/xk95z},
}

@inbook{boeta2008a,
  author    = {Boeta, Sergio Augusto},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {¿Limitar legalmente el acceso a la cultura?},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/varios-pi_nt_lia.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {¿Limitar legalmente el acceso a la cultura?},
  url       = {http://alturl.com/96wrq},
}

@inbook{bollier2016a,
  author    = {Bollier, David},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {El redescubrimiento del procomún},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {El redescubrimiento del procomún},
  url       = {http://alturl.com/4i3im},
}

@book{bourdieu2008a,
  author    = {Bourdieu, Pierre},
  date      = {2008},
  file      = {:recursos/bourdieu2008a.pdf:PDF},
  isbn      = {9789876290289},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Homo academicus},
  url       = {http://alturl.com/q34rn},
}

@book{bravo2005a,
  author    = {Bravo Bueno, David},
  date      = {2005},
  file      = {:recursos/bravo2005a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Dmem, S.L.},
  title     = {Copia este libro},
  url       = {http://alturl.com/dtooa},
}

@article{breakey2010a,
  author       = {Breakey, Hugh},
  date         = {2010},
  file         = {:recursos/breakey2010a.pdf:PDF},
  issn         = {0026-7961},
  journaltitle = {The Modern Law Review},
  keywords     = {read,prio1},
  number       = {2},
  pages        = {208--239},
  publisher    = {Modern Law Review},
  title        = {Natural Intellectual Property Rights and the Public Domain},
  url          = {http://alturl.com/m8t3m},
  volume       = {73},
}

@article{briggle2009,
  author       = {Briggle, Adam and Mitcham, Carl},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/briggle2009.pdf:PDF},
  journaltitle = {The Information Society: An International Journal},
  keywords     = {prio3},
  number       = {3},
  pages        = {169--174},
  publisher    = {Routledge},
  title        = {From the Philosophy of Information to the Philosophy of Information Culture},
  url          = {http://alturl.com/jy6ye},
  volume       = {25},
}

@article{castro2012a,
  author       = {Castro-Gómez, Santiago},
  date         = {2012},
  doi          = {10.7440/res43.2012.06},
  file         = {:recursos/castro2012a.pdf:PDF},
  issn         = {0123-885X},
  journaltitle = {Revista de Estudios Sociales},
  keywords     = {prio3,skimmed},
  number       = {43},
  pages        = {63--73},
  publisher    = {Universidad de los Andes — Facultad de Ciencias Sociales},
  title        = {Sobre el concepto de antropotécnica en Peter Sloterdijk},
  url          = {http://alturl.com/6wxbh},
}

@report{cerlalc2015a,
  author      = {{\textsc{cerlalc-unesco}}},
  date        = {2015},
  file        = {:recursos/cerlalc2015a.pdf:PDF},
  institution = {\textsc{cerlalc}},
  keywords    = {read,prio2},
  publisher   = {\textsc{cerlalc}},
  title       = {América Latina: la balanza comercial en propiedad intelectual},
  type        = {techreport},
  url         = {http://alturl.com/tiyxx},
}

@article{child1990a,
  author       = {Child, James W.},
  date         = {1990},
  file         = {:recursos/child1990a.pdf:PDF},
  issn         = {0026-9662},
  journaltitle = {The Monist},
  keywords     = {prio2},
  number       = {4},
  pages        = {578--600},
  publisher    = {Oxford University Press},
  title        = {The Moral Foundations of Intangible Property},
  url          = {http://alturl.com/v2396},
  volume       = {73},
}

@online{contitucioneeuu1787a,
  date     = {1787},
  file     = {:recursos/contitucioneeuu1787a.htm:URL},
  keywords = {prio3},
  title    = {Constitución de los Estados Unidos},
  url      = {http://alturl.com/rvtf9},
}

@article{conty2013a,
  author       = {Conty, Arianne},
  date         = {2013},
  doi          = {10.1093/litthe/frt035},
  file         = {:recursos/conty2013a.pdf:PDF},
  issn         = {0269-1205},
  journaltitle = {Literature and Theology},
  keywords     = {prio1,read},
  number       = {4},
  pages        = {472--486},
  publisher    = {Oxford University Press},
  title        = {They Have Eyes that They Might Not See: Walter Benjamin's Aura and the Optical Unconscious},
  url          = {http://alturl.com/985dx},
  volume       = {27},
}

@article{cornelius2004,
  author       = {Cornelius, Ian},
  date         = {2004},
  file         = {:recursos/cornelius2004.pdf:PDF},
  journaltitle = {Library Trends},
  keywords     = {prio3},
  number       = {3},
  pages        = {377--386},
  publisher    = {University of Illinois},
  title        = {Information and Its Philosophy},
  url          = {http://alturl.com/ug94s},
  volume       = {52},
}

@article{cotter1997a,
  author       = {Cotter, Thomas},
  date         = {1997},
  file         = {:recursos/cotter1997a.pdf:PDF},
  journaltitle = {North Carolina Law Review},
  keywords     = {prio3},
  number       = {1},
  pages        = {1--96},
  publisher    = {University of North Carolina — School of Law},
  title        = {Pragmatism, Economics, and the Droit Moral},
  url          = {http://alturl.com/ijrpt},
  volume       = {76},
}

@thesis{crossland2008a,
  author      = {Crossland, David},
  date        = {2008},
  file        = {:recursos/crossland2008a.pdf:PDF},
  institution = {University of Reading},
  keywords    = {read,prio1},
  publisher   = {University of Reading},
  title       = {The Free Font Movement},
  url         = {http://alturl.com/7nbjq},
}

@inbook{deleuze1995a,
  author    = {Deleuze, Gilles},
  booktitle = {Conversaciones},
  chapter   = {Sobre la filosofía},
  date      = {1995},
  file      = {:recursos/deleuze1995a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio2},
  pages     = {116--133},
  publisher = {Escuela de Filosofía Universidad \textsc{arcis}},
  title     = {Sobre la filosofía},
  url       = {http://alturl.com/5s24v},
}

@inbook{deleuze2002a,
  author    = {Deleuze, Gilles and Guattari, Félix},
  booktitle = {Mil mesetas},
  chapter   = {9},
  date      = {2002},
  file      = {:recursos/deleuze2002a.pdf:PDF},
  isbn      = {8485081951},
  keywords  = {prio2},
  pages     = {213--237},
  publisher = {Pre-Textos},
  title     = {9},
  url       = {http://alturl.com/98iwn},
}

@inbook{derrida2002a,
  author    = {Derrida, Jacques},
  booktitle = {Jacques Derrida and the Humanities},
  chapter   = {The future of the profession or the university without condition (thanks to the “Humanities,” what could take place tomorrow)},
  date      = {2002},
  editor    = {Cohen, Tom},
  file      = {:recursos/derrida2002a.pdf:PDF},
  isbn      = {978-0-52-162565-4},
  keywords  = {prio3},
  pages     = {24--57},
  publisher = {Cambridge University Press},
  title     = {The future of the profession or the university without condition (thanks to the “Humanities,” what could take place tomorrow)},
  url       = {http://alturl.com/9qu3p},
}

@book{drahos1996a,
  author    = {Drahos, Peter},
  date      = {1996},
  file      = {:recursos/drahos1996a.pdf:PDF},
  isbn      = {978-1-85-521240-4},
  keywords  = {prio2},
  publisher = {Dartmouth Pub Co},
  title     = {A Philosophy of Intellectual Property (Applied Legal Philosophy)},
  url       = {http://alturl.com/scz28},
}

@book{eco2016a,
  author    = {Eco, Umberto},
  date      = {2016},
  editor    = {FLeCos},
  file      = {:recursos/eco2016a.epub:ePUB},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {epublibre},
  title     = {Obra abierta},
  url       = {http://alturl.com/zxf6w},
}

@online{eff2017a,
  author       = {Doctorow, Cory},
  date         = {2016},
  file         = {:recursos/eff2017a.htm:URL},
  keywords     = {read,prio3},
  organization = {Electronic Frontier Foundation},
  publisher    = {Electronic Frontier Foundation},
  title        = {Save Netflix!},
  url          = {http://alturl.com/22jo4},
}

@article{epstein2009a,
  author       = {Epstein, Richard},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/epstein2009a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Stanford Law Review},
  keywords     = {read,prio1},
  pages        = {455--522},
  publisher    = {Stanford University — Stanford Law School},
  title        = {The Disintegration of Intellectual Property},
  url          = {http://alturl.com/nk9b3},
  volume       = {62},
}

@article{ess2009,
  author       = {Charles, Charles},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/ess2009.pdf:PDF},
  journaltitle = {The Information Society},
  keywords     = {prio3},
  pages        = {159--168},
  publisher    = {Routledge},
  title        = {Floridi's Philosophy of Information and Information Ethics: Current Perspectives, Future Directions},
  url          = {http://alturl.com/uw298},
  volume       = {25},
}

@article{fiormonte2017a,
  author       = {Fiormonte, Domenico and Priego, Ernesto},
  date         = {2016},
  file         = {:recursos/fiormonte2017a.pdf:PDF},
  journaltitle = {City Research Online},
  keywords     = {prio3},
  organization = {City University London},
  publisher    = {City, University of London},
  title        = {Knowledge Monopolies and Global Academic Publishing},
  url          = {http://alturl.com/hunjn},
}

@inbook{fisher2016a,
  author    = {Fisher, William},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Teorías de la propiedad intelectual},
  date      = {2016},
  file      = {Notas:recursos/fisher2016a.txt:Text;:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Teorías de la propiedad intelectual},
  url       = {http://alturl.com/4hzzv},
}

@book{floridi1999,
  author    = {Floridi, Luciano},
  date      = {1999},
  file      = {:recursos/floridi1999.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Routledge},
  title     = {Philosophy and Computing: An Introduction},
  url       = {http://alturl.com/oer9n},
}

@article{floridi2002,
  author       = {Floridi, Luciano},
  date         = {2002},
  file         = {:recursos/floridi2002.pdf:PDF},
  journaltitle = {Metaphilosophy},
  keywords     = {prio3},
  number       = {1/2},
  pages        = {123--145},
  publisher    = {Blackwell Publishers},
  title        = {What is the Philosophy of Information?},
  url          = {http://alturl.com/7ocx4},
  volume       = {33},
}

@book{floridi2010,
  author    = {Floridi, Luciano},
  date      = {2010},
  file      = {:recursos/floridi2010.epub:ePUB},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Oxford University Press},
  title     = {Information: A Very Short Introduction},
  url       = {http://alturl.com/bwskd},
}

@booklet{foucault1999a,
  author    = {Foucault, Michel},
  date      = {1999},
  file      = {Notas:recursos/foucault1999a.txt:Text;:recursos/foucault1999a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Universidad de los Andes},
  title     = {¿Qué es un autor?},
  url       = {http://alturl.com/p648o},
}

@inbook{gilmore2004a,
  author    = {Gilmore, John},
  booktitle = {:(){ :|:\& };: Internet, hackers y software libre},
  chapter   = {Privacidad, tecnologia y sociedad abierta},
  date      = {2004},
  editor    = {Gradin, Carlos},
  file      = {:recursos/gilmore2004a.epub:ePUB},
  isbn      = {9872180806},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Editora Fantasma},
  title     = {Privacidad, tecnologia y sociedad abierta},
  url       = {http://alturl.com/29zjt},
}

@online{gnu2007a,
  author    = {{Free Software Foundation}},
  date      = {2007},
  file      = {:recursos/gnu2007a.html:URL},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Free Software Foundation, Inc.},
  title     = {GNU General Public License},
  url       = {http://alturl.com/wxtcz},
}

@article{hall2009a,
  author       = {Hall, Gary},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/hall2009a.pdf:PDF},
  issn         = {1465-4121},
  journaltitle = {Culture Machine},
  keywords     = {read,prio3},
  pages        = {1--5},
  publisher    = {Open Humanities Press},
  title        = {Introduction: Pirate Philosophy},
  url          = {http://alturl.com/gwr7p},
  volume       = {10},
}

@article{chartier1999a,
  author       = {Chartier, Roger},
  date         = {1999},
  file         = {:recursos/chartier1999a.pdf:PDF},
  issn         = {1665-4420},
  journaltitle = {Signos históricos},
  keywords     = {read,prio1},
  pages        = {11--27},
  publisher    = {Universidad Autónoma Metropolitana -- Iztapalapa},
  title        = {Trabajar con Foucault: esbozo de una genealogía de la “función-autor”},
  url          = {http://alturl.com/7pf3t},
  volume       = {1},
}

@article{hall2009b,
  author       = {Hall, Gary},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/hall2009b.pdf:PDF},
  journaltitle = {Culture Machine},
  keywords     = {read,prio3},
  publisher    = {Open Humanities Press},
  title        = {Pirate Philosophy (Version 1.0): Open Access, Open Editing, Free Content, Free/Libre/Open Media},
  url          = {http://alturl.com/6u93j},
  volume       = {10},
}

@article{hall2012a,
  author       = {Hall, Gary},
  date         = {2012},
  file         = {:recursos/hall2012a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Radical Philosophy},
  keywords     = {read,prio3},
  number       = {173},
  pages        = {33--40},
  publisher    = {Editorial Collective},
  title        = {Pirate Radical Philosophy},
  url          = {http://alturl.com/94zp4},
}

@book{hall2016a,
  author    = {Hall, Gary},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/hall2016a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780262034401},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {MIT Press},
  title     = {Pirate Philosophy: For a Digital Posthumanities},
  url       = {http://alturl.com/tb4j7},
}

@article{hall2016b,
  author       = {Hall, Gary and Adema, Janneke},
  date         = {2016},
  file         = {:recursos/hall2016b.pdf:PDF},
  issn         = {1080-2711},
  journaltitle = {Journal of Electronic Publishing},
  keywords     = {prio3},
  number       = {2},
  publisher    = {Michigan Publishing},
  title        = {Posthumanities: The Dark Side of "The Dark Side of the Digital"},
  url          = {http://alturl.com/ftwhi},
  volume       = {19},
}

@inbook{harper2015a,
  author    = {Harper, Tauel},
  booktitle = {The Digital Evolution of Live Music},
  chapter   = {2},
  date      = {2015},
  editor    = {Cresswell Jones, Angela and Bennett, Rebecca Jane},
  file      = {:recursos/harper2015a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780081000670},
  keywords  = {prio3,read},
  pages     = {17--27},
  publisher = {Chandos Publishing},
  title     = {2},
  url       = {http://alturl.com/yhxyo},
}

@book{hegel2003a,
  author    = {Hegel, Georg Wilhelm Friedrich},
  chapter   = {La propiedad},
  date      = {2003},
  file      = {:recursos/hegel2005a.pdf:PDF;:recursos/hegel2003a.pdf:PDF},
  isbn      = {843502704X},
  keywords  = {prio2},
  pages     = {125--160},
  publisher = {Editora y Distribuidora Hispano Americana, S.A. (\texsc{edhasa})},
  title     = {Fenomenología del Espíritu},
  url       = {http://alturl.com/5vj75},
}

@inbook{hegel2005a,
  author    = {Hegel, Georg Wilhelm Friedrich},
  booktitle = {Principios de la filosofía del derecho},
  chapter   = {La propiedad},
  date      = {2005},
  file      = {:recursos/hegel2005a.pdf:PDF},
  isbn      = {843502704X},
  keywords  = {prio2},
  pages     = {125--160},
  publisher = {Editora y Distribuidora Hispano Americana, S.A. (\texsc{edhasa})},
  title     = {La propiedad},
  url       = {http://alturl.com/o924q},
}

@inbook{heidegger1994a,
  author    = {Heidegger, Martin},
  booktitle = {Conferencias y artículos},
  chapter   = {La pregunta por la técnica},
  date      = {1994},
  file      = {:recursos/heidegger1994a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3,skimmed},
  pages     = {9--37},
  publisher = {Ediciones del Serbal},
  title     = {La pregunta por la técnica},
  url       = {http://alturl.com/kyzu9},
}

@article{hettinger1989a,
  author       = {Hettinger, Edwin C.},
  date         = {1989},
  file         = {:recursos/hettinger1989a.pdf:PDF},
  issn         = {0048-3915},
  journaltitle = {Philosophy \& Public Affairs},
  keywords     = {read,prio1},
  number       = {1},
  pages        = {31--52},
  publisher    = {Wiley},
  title        = {Justifying Intellectual Property},
  url          = {http://alturl.com/4pmz3},
  volume       = {18},
}

@inbook{himma2006a,
  author    = {Himma, Kenneth Einar},
  booktitle = {Information, Technology and Social Justice},
  chapter   = {Justifying Intellectual Property Protection: Why the Interests of Content-Creators Usually Wins Over Everyone Else’s},
  date      = {2006},
  editor    = {Rooksby, Emma},
  file      = {:recursos/himma2006a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Idea Group},
  title     = {Justifying Intellectual Property Protection: Why the Interests of Content-Creators Usually Wins Over Everyone Else’s},
  url       = {http://alturl.com/wcnx5},
}

@book{htec1988a,
  author    = {Williams, T. I.},
  date      = {1988},
  isbn      = {978-9-68-231448-3},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Historia de la tecnología},
  volume    = {4},
}

@book{htec1988b,
  author    = {Williams, T. I.},
  date      = {1988},
  isbn      = {978-9-68-231449-0},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Historia de la tecnología},
  volume    = {5},
}

@book{htec1990a,
  author    = {Derry, T. K. and Williams, T. I.},
  date      = {1990},
  isbn      = {978-9-68-231657-9},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Historia de la tecnología},
  volume    = {1},
}

@book{htec1991a,
  author    = {Derry, T. K. and Williams, T. I.},
  date      = {1991},
  isbn      = {978-9-68-231602-9},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Historia de la tecnología},
  volume    = {2},
}

@book{htec1991b,
  author    = {Derry, T. K. and Williams, T. I.},
  date      = {1991},
  isbn      = {978-9-6823-1566-4},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {Historia de la tecnología},
  volume    = {3},
}

@article{hughes1988a,
  author       = {Hughes, Justin},
  date         = {1988},
  file         = {Notas:recursos/hughes1988a.txt:Text;:recursos/hughes1988a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Georgetown Law Journal},
  keywords     = {read,prio1},
  publisher    = {Georgetown University Law Center},
  title        = {The Philosophy of Intellectual Property},
  url          = {http://alturl.com/ygugs},
}

@book{illich1985a,
  author    = {Illich, Iván},
  date      = {1985},
  file      = {:recursos/illich1985a.epub:ePUB},
  isbn      = {9682704901},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Joaquín Mortiz — Planeta},
  title     = {La sociedad desescolarizada},
  url       = {http://alturl.com/by6n6},
}

@book{bonfil2001a,
  author    = {Bonfil, Robert and Cavallo, Guglielmo and Chartier, Roger},
  date      = {2001},
  file      = {:recursos/bonfil2001a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Taurus},
  title     = {Historia de la lectura en el mundo occidental},
  url       = {http://alturl.com/u39op},
}

@misc{indautor1996a,
  date     = {1996},
  file     = {:recursos/indautor1996a.pdf:PDF},
  keywords = {prio2},
  title    = {Ley Federal del Derecho de Autor},
  url      = {http://alturl.com/6zghg},
}

@inbook{jimenez2008a,
  author    = {Jiménez, Lucina},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {Escuela, arte y nuevas tecnologías},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/varios-pi_nt_lia.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {Escuela, arte y nuevas tecnologías},
  url       = {http://alturl.com/q38s9},
}

@misc{jstor2018a,
  author    = {\textsc{jstor}},
  date      = {2018-12-01},
  file      = {:recursos/jstor2018a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {\textsc{jstor}},
  title     = {Terms and Conditions of Use},
  url       = {http://alturl.com/oviqh},
}

@inbook{kant2005a,
  author    = {Kant, Immanuel},
  booktitle = {La metafísica de las costumbres},
  chapter   = {¿Qué es un libro?},
  date      = {2005},
  file      = {:recursos/kant2005a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788430943425},
  keywords  = {prio2,read},
  pages     = {114--116},
  publisher = {Editorial Tecnos},
  title     = {¿Qué es un libro?},
  url       = {http://alturl.com/ry567},
}

@inbook{kuflik1989a,
  author    = {Kuflik, Arthur},
  booktitle = {Owning Scientific and Technical Information},
  chapter   = {The Moral Foundations of Intellectual Property Rights},
  date      = {1989},
  editor    = {Weil, V. and Snapper, J.},
  file      = {:recursos/kuflik1989a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Rutgers University Press},
  title     = {The Moral Foundations of Intellectual Property Rights},
  url       = {http://alturl.com/f9kir},
}

@book{lafaye2002a,
  author    = {Lafaye, Jacques},
  date      = {2002},
  file      = {:recursos/lafaye2002a.pdf:PDF},
  isbn      = {9681666577},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {\textsc{fce}},
  title     = {Albores de la imprenta},
  url       = {http://alturl.com/cgoin},
}

@book{lenk2007a,
  author    = {Lenk, Christian and Hoppe, Nils and Andorno, Roberto},
  date      = {2007},
  file      = {:recursos/lenk2007a.pdf:PDF},
  isbn      = {978-0-75-462698-5},
  keywords  = {prio2},
  publisher = {Ashgate},
  series    = {Applied Legal Philosophy},
  title     = {Ethics and Law of Intellectual Property},
  url       = {http://alturl.com/h9ubp},
}

@book{lessig2001a,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  date      = {2001},
  file      = {:recursos/lessig2001a.pdf:PDF},
  isbn      = {0375505784},
  keywords  = {prio3,skimmed},
  publisher = {Random House},
  title     = {The Future of Ideas: The Fate of the Commons in a Connected World},
  url       = {http://alturl.com/yqwbx},
}

@book{lessig2009a,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  date      = {2009},
  editor    = {Cabello, Florencio},
  file      = {:recursos/lessig2009a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788496453388},
  keywords  = {prio2,skimmed},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  title     = {El código 2.0},
  url       = {http://alturl.com/ogikv},
}

@book{lessig2005a,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  date      = {2005},
  file      = {:recursos/lessig2005a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788496453012},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  title     = {Por una cultura libre},
  url       = {http://alturl.com/26uai},
}

@book{lessig2012a,
  author    = {Lessig, Lawrence},
  date      = {2012},
  file      = {:recursos/lessig2012a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788498884548},
  keywords  = {prio2,skimmed},
  publisher = {Icaria editorial},
  title     = {Remix : cultura de la remezcla y derechos de autor en el entorno digital},
  url       = {http://alturl.com/qbn7y},
}

@book{lever2012a,
  author    = {Lever, Annabelle},
  date      = {2012},
  file      = {:recursos/lever2012a.pdf:PDF},
  isbn      = {978-1-13-952587-9},
  keywords  = {prio2},
  publisher = {Cambridge University Press},
  series    = {Cambridge Intellectual Property and Information Law},
  title     = {New Frontiers in the Philosophy of Intellectual Property},
  url       = {http://alturl.com/noxs4},
}

@inbook{levy2016a,
  author    = {Lévy, Pierre},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {El anillo de oro},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {El anillo de oro},
  url       = {http://alturl.com/93f75},
}

@inbook{locke2006a,
  author    = {Locke, John},
  booktitle = {Segundo Tratado sobre el Gobierno Civil},
  chapter   = {De la propiedad},
  date      = {2006},
  editor    = {Mellizo, Carlos},
  file      = {:recursos/locke2006a.pdf:PDF},
  isbn      = {9788430944354},
  keywords  = {prio1,read},
  pages     = {32--55},
  publisher = {Tecnos},
  title     = {De la propiedad},
  url       = {http://alturl.com/xebqa},
}

@article{logie2013a,
  author       = {Logie, John},
  date         = {2013},
  doi          = {10.2307/24238249},
  file         = {:recursos/logie2013a.pdf:PDF},
  issn         = {0010-0994},
  journaltitle = {College English},
  keywords     = {prio2,read},
  number       = {5},
  pages        = {493--512},
  publisher    = {National Council of Teachers of English},
  title        = {1967: The Birth of “The Death of the Author”},
  url          = {http://alturl.com/gdfre},
  volume       = {75},
}

@inbook{lopez2008a,
  author    = {López, Alberto and Ramírez, Eduardo},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {Los derechos de autor en la era del capitalismo cultural},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/lopez2008a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {Los derechos de autor en la era del capitalismo cultural},
  url       = {http://alturl.com/fx8c2},
}

@article{martin1998a,
  author       = {Martin, Randy},
  date         = {1998},
  doi          = {10.1006/cpac.1997.0144},
  file         = {:recursos/martin1998a.pdf:PDF},
  issn         = {1045-2354},
  journaltitle = {Critical Perspectives on Accounting},
  keywords     = {prio3,skimmed},
  number       = {1},
  pages        = {77--93},
  publisher    = {Elsevier, Inc.},
  title        = {Fragmentation and fetishism: the postmodern in Marx},
  url          = {http://alturl.com/zucq8},
  volume       = {9},
}

@article{martinez2017a,
  author       = {Martínez Gutiérrez, Moisés},
  date         = {2017},
  doi          = {10.15359/eys.22-51.2},
  file         = {:recursos/martinez2017a.pdf:PDF},
  issn         = {1409-1070},
  journaltitle = {Economía y Sociedad},
  keywords     = {prio3,skimmed},
  number       = {51},
  pages        = {21--32},
  publisher    = {Universidad Nacional — Costa Rica},
  title        = {Modernidad capitalista y valor de uso en Bolívar Echeverría},
  url          = {http://alturl.com/kwr73},
  volume       = {22},
}

@book{marx1867a,
  author    = {Marx, Karl},
  date      = {1867},
  file      = {:recursos/marx1867a.epub:ePUB},
  keywords  = {prio2},
  publisher = {Epub Libre},
  title     = {El capital},
  url       = {http://alturl.com/7883x},
}

@article{mcleod2009a,
  author       = {McLeod, Kembrew},
  date         = {2009},
  file         = {:recursos/mcleod2009a.pdf:PDF},
  issn         = {1465-4121},
  journaltitle = {Culture Machine},
  keywords     = {prio3},
  pages        = {114--130},
  publisher    = {Open Humanities Press},
  title        = {Crashing the Spectacle: A Forgotten History of Digital Sampling, Infringement, Copyright Liberation and the End of Recorded Music},
  url          = {http://alturl.com/47hzk},
  volume       = {10},
}

@article{mehrotra1991a,
  author       = {Mehrotra, Santosh},
  date         = {1991},
  doi          = {10.2307/3517700},
  file         = {:recursos/mehrotra1991a.pdf:PDF},
  issn         = {0970-0293},
  journaltitle = {Social Scientist},
  keywords     = {prio3,skimmed},
  number       = {8/9},
  pages        = {72--77},
  publisher    = {Indian School of Social Science},
  title        = {On the Social Specifications of Use Value in Marx's Capital},
  url          = {http://alturl.com/ig79w},
  volume       = {19},
}

@article{millan2018a,
  author       = {Millán, Márgara},
  date         = {2018},
  doi          = {10.30578/nomadas.n48a10},
  file         = {:recursos/millan2018a.pdf:PDF},
  issn         = {0121-7550},
  journaltitle = {Nómadas},
  keywords     = {prio3,read},
  number       = {48},
  pages        = {167--179},
  publisher    = {Universidad Central},
  title        = {Re/centrando al sujeto social: valor de uso, metabolismo social y estrategias anticapitalistas},
  url          = {http://alturl.com/i8cra},
}

@inbook{ming2016a,
  author    = {Ming, Wu},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Copyright y maremoto},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Copyright y maremoto},
  url       = {http://alturl.com/b3nzt},
}

@inbook{moore2008a,
  author    = {Moore, Adam},
  booktitle = {The Handbook of Information and Computer Ethics},
  chapter   = {Personality-Based, Rule-Utilitarian, and Lockean Justifications of Intellectual Property},
  date      = {2008},
  editor    = {Himma, Kenneth Einar},
  file      = {Notas:recursos/moore2008a.txt:Text;:recursos/moore2008a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  pages     = {105--130},
  publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
  title     = {Personality-Based, Rule-Utilitarian, and Lockean Justifications of Intellectual Property},
  url       = {http://alturl.com/verct},
}

@article{moore2012a,
  author       = {Moore, Adam},
  date         = {2012},
  file         = {:recursos/moore2012a.pdf:PDF},
  journaltitle = {San Diego Law Review},
  keywords     = {read,prio1},
  publisher    = {University of San Diego — School of Law},
  title        = {A Lockean Theory of Intellectual Property Revisited},
  url          = {http://alturl.com/ndxyf},
  volume       = {50},
}

@article{moore2014a,
  author       = {Moore, Adam and Himma, Ken},
  date         = {2014},
  edition      = {Winter 2014},
  editor       = {Zalta, Edward N.},
  file         = {notas:recursos/moore2014a.txt:Text;:recursos/moore2014a.html:URL},
  journaltitle = {The Stanford Encyclopedia of Philosophy},
  keywords     = {read,prio1},
  publisher    = {Metaphysics Research Lab, Stanford University},
  title        = {Intellectual Property},
  url          = {http://alturl.com/o3da6},
}

@inbook{nivon2016a,
  author    = {Nivón, Eduardo},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Propiedad intelectual y política cultural},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Propiedad intelectual y política cultural},
  url       = {http://alturl.com/38n8r},
}

@article{noguera2017a,
  author       = {Noguera-Ramírez, Carlos Ernesto},
  date         = {2017},
  file         = {:recursos/noguera2017a.pdf:PDF},
  issn         = {0121-2494},
  journaltitle = {Pedagogía y Saberes},
  keywords     = {prio3,skimmed},
  number       = {47},
  pages        = {23--30},
  publisher    = {Universidad Pedagógica Nacional — Facultad de Educación},
  title        = {La formación como “antropotécnica”. Aproximación al concepto de Peter Sloterdijk},
  url          = {http://alturl.com/c84sx},
}

@report{ompi2015a,
  author      = {{\textsc{ompi}}},
  date        = {2015},
  file        = {:recursos/ompi2015a.pdf:PDF},
  institution = {\textsc{ompi}},
  keywords    = {read,prio3},
  publisher   = {\textsc{ompi}},
  title       = {Informe Mundial sobre la Propiedad Intelectual en 2015},
  type        = {techreport},
  url         = {http://alturl.com/txp38},
}

@report{ompi2016a,
  author      = {{\textsc{ompi}}},
  date        = {2015},
  file        = {:recursos/ompi2016a.pdf:PDF},
  institution = {\textsc{ompi}},
  keywords    = {read,prio2},
  note        = {Módulo 1},
  publisher   = {\textsc{ompi}},
  title       = {Derechos de autor y derechos conexos},
  type        = {techreport},
  url         = {http://alturl.com/efumo},
}

@inbook{ortmann2016a,
  author    = {Ortmann, Cecilia},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Software libre, géneros y (des)igualdad: expandir los horizontes de la libertad},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Software libre, géneros y (des)igualdad: expandir los horizontes de la libertad},
  url       = {http://alturl.com/mrum5},
}

@article{palmer1990a,
  author       = {Palmer, Tom G.},
  date         = {1990},
  file         = {:recursos/palmer1990a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Harvard Journal of Law \& Public Policy},
  keywords     = {read,prio1},
  number       = {3},
  pages        = {817--865},
  publisher    = {Harvard Society for Law \& Public Policy, Inc.},
  title        = {Are Patents and Copyrights Morally Justified? The Philosophy of Property Rights and Ideal Objects},
  url          = {http://alturl.com/6ntxj},
  volume       = {13},
}

@inbook{papatheo2016a,
  author    = {Papathéodorou, Aris},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Propiedad intelectual, copyright, patentes},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Propiedad intelectual, copyright, patentes},
  url       = {http://alturl.com/gpi36},
}

@online{priego2017a,
  author       = {Priego, Ernesto},
  date         = {2017},
  file         = {:recursos/priego2017a.html:URL},
  keywords     = {read,prio3},
  organization = {Red de Humanidades Digitales},
  publisher    = {Red de Humanidades Digitales},
  title        = {Revistas académicas de la Universidad Nacional Autónoma de México entregadas a Elsevier/ScienceDirect},
  url          = {http://alturl.com/wmw7b},
}

@book{proudhon2010a,
  author    = {Proudhon, Pierre J.},
  date      = {2010},
  file      = {:recursos/proudhon2010a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Diario Público},
  title     = {¿Qué es la propiedad?},
  url       = {http://alturl.com/pwhdp},
}

@online{publimetro2012a,
  author    = {{Publimetro}},
  date      = {2012},
  file      = {:recursos/publimetro2012a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Publimetro},
  title     = {“Ley Döring”, la “Ley \textsc{sopa}” a la mexicana},
  url       = {http://alturl.com/wghoj},
}

@inbook{rangel2016a,
  author    = {Rangel Medina, David},
  booktitle = {Panorama del derecho mexicano. Derecho intelectual},
  chapter   = {I. Conceptos fundamentales del derecho intelectual mexicano},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/rangel2016a.pdf:PDF},
  isbn      = {9701019423},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Universidad Nacional Autónoma de México},
  title     = {I. Conceptos fundamentales del derecho intelectual mexicano},
  url       = {http://alturl.com/nnhfd},
}

@inbook{raymond2016a,
  author    = {Raymond, Eric Steven},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {La catedral y el bazar},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {La catedral y el bazar},
  url       = {http://alturl.com/gdfbe},
}

@online{readium2017a,
  author       = {{\texsc{edrl}ab}},
  date         = {2017},
  file         = {:recursos/readium2017a.htm:URL},
  keywords     = {read,prio3},
  organization = {\texsc{edrl}ab},
  publisher    = {\texsc{edrl}ab},
  title        = {Readium \textsc{lcp} (Licensed Content Protection)},
  url          = {http://alturl.com/7qfew},
}

@inbook{rendueles2016a,
  author    = {Rendueles, César},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Copiar, robar, mandar},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Copiar, robar, mandar},
  url       = {http://alturl.com/g6k7u},
}

@inbook{ringenbach2016a,
  author    = {Ringenbach, Jorge},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {El proyecto Creative Commons en México},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {El proyecto Creative Commons en México},
  url       = {http://alturl.com/imy37},
}

@inbook{rojo2016a,
  author    = {Rojo, Facundo},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {Fundamentos filosóficos de la doctrina del fair use},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {Fundamentos filosóficos de la doctrina del fair use},
  url       = {http://alturl.com/8jmei},
}

@book{rose1993a,
  author    = {Rose, Mark},
  date      = {1993},
  file      = {:recursos/rose1993a.pdf:PDF},
  isbn      = {0674053087},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Harvard University Press},
  title     = {Authors and Owners: The Invention of Copyright},
  url       = {http://alturl.com/vued3},
}

@book{sam2010a,
  author    = {Williams, Sam},
  date      = {2010},
  file      = {:recursos/sam2010a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780983159216},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Free Software Foundation, Inc},
  title     = {Free as in Freedom (2.0)},
  url       = {http://alturl.com/hmiqs},
}

@inbook{sanchez2016a,
  author    = {Sánchez, León Felipe},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {¿Software libre o de élite?},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {¿Software libre o de élite?},
  url       = {http://alturl.com/igc6z},
}

@article{santibanez2004a,
  author       = {Santibáñez Yáñez, Cristián},
  date         = {2004},
  doi          = {10.4067/S0717-68482004002900009},
  file         = {:recursos/santibanez2004a.pdf:PDF},
  issn         = {0717-6848},
  journaltitle = {Acta Literaria},
  keywords     = {prio2,read},
  number       = {29},
  pages        = {135--147},
  publisher    = {Universidad de Concepción — Facultad de Humanidades y Arte},
  title        = {Notas sobre el problema autor y su función},
  url          = {http://alturl.com/tk8uz},
}

@book{schroeder1998a,
  author    = {Schroeder, Jeanne},
  date      = {1998},
  file      = {:recursos/schroeder1998a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {University of California Press},
  title     = {The Vestal and the Fasces: Hegel, Lacan, Property, and the Feminine},
  url       = {http://alturl.com/eahew},
}

@article{schroeder2004a,
  author       = {Schroeder, Jeanne},
  date         = {2004},
  file         = {:recursos/schroeder2004a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Legal Studies Research Paper},
  keywords     = {read,prio1},
  publisher    = {Cardozo Law},
  title        = {Unnatural Rights: Hegel And Intellectual Propery},
  url          = {http://alturl.com/i2d9j},
}

@inbook{shiffrin2007a,
  author    = {Shiffrin, Seana Valentine},
  booktitle = {A Companion to Contemporary Political Philosophy},
  chapter   = {Intellectual Property},
  date      = {2007},
  file      = {Notas:recursos/shiffrin2007a.txt:Text;:recursos/shiffrin2007a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio1},
  pages     = {653--668},
  publisher = {Blackwell},
  title     = {Intellectual Property},
  url       = {http://alturl.com/4qqa5},
}

@online{sledu2013a,
  author       = {{Comunidad gv\texsc{sig} Uruguay}},
  date         = {2013},
  file         = {:recursos/sledu2017a.html:URL},
  keywords     = {prio3},
  organization = {SoftwareLibre},
  publisher    = {Comunidad gv\texsc{sig} Uruguay},
  title        = {Comunicado de la comunidad sobre Ley de Software Libre y Formatos Abiertos en el Estado},
  url          = {http://alturl.com/x37ox},
}

@inbook{stallman2004a,
  author    = {Stallman, Richard},
  booktitle = {:(){ :|:\& };: Internet, hackers y software libre},
  chapter   = {¿Por qué las escuelas deberian usar solo software libre?},
  date      = {2004},
  editor    = {Gradin, Carlos},
  file      = {:recursos/stallman2004a.epub:ePUB},
  isbn      = {9872180806},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Editora Fantasma},
  title     = {¿Por qué las escuelas deberian usar solo software libre?},
  url       = {http://alturl.com/y3dcy},
}

@inbook{stallman2016a,
  author    = {Stallman, Richard},
  booktitle = {¿Propiedad intelectual? Una recopilación de ensayos críticos},
  chapter   = {El manifiesto de \textsc{gnu}},
  date      = {2016},
  file      = {:recursos/varios-pi_pt.epub:ePUB},
  isbn      = {9786079718404},
  keywords  = {read,prio1},
  publisher = {Perro Triste},
  title     = {El manifiesto de \textsc{gnu}},
  url       = {http://alturl.com/ranhu},
}

@article{stengel2004a,
  author       = {Stengel, Daniel},
  date         = {2004},
  file         = {Notas:recursos/stengel2004a.txt:Text;:recursos/stengel2004a.pdf:PDF},
  issn         = {0001-2343},
  journaltitle = {Archives for Philosophy of Law and Social Philosophy},
  keywords     = {read,prio1},
  number       = {1},
  pages        = {20--50},
  publisher    = {Franz Steiner Verlag},
  title        = {Intellectual Property in Philosophy},
  url          = {http://alturl.com/x8k6i},
  volume       = {90},
}

@article{stygall1994a,
  author       = {Stygall, Gail},
  date         = {1994},
  doi          = {10.2307/358814},
  file         = {:recursos/stygall1994a.pdf:PDF},
  issn         = {0010-096X},
  journaltitle = {College Composition and Communication},
  keywords     = {prio2,read},
  number       = {3},
  pages        = {320--341},
  publisher    = {National Council of Teachers of English},
  title        = {Resisting Privilege: Basic Writing and Foucault's Author Function},
  url          = {http://alturl.com/bpuwp},
  volume       = {45},
}

@article{villegas2015a,
  author       = {Villegas, Álvaro},
  date         = {2015},
  file         = {:recursos/villegas2015a.pdf:PDF},
  issn         = {0568-3939},
  journaltitle = {Aisthesis},
  keywords     = {prio1,read},
  number       = {57},
  pages        = {179--202},
  publisher    = {Pontificia Universidad Católica de Chile — Instituto de Estética},
  title        = {De la crisis del aura a la liberación del aparato cinematográfico: Walter Benjamin y Dziga Vertov},
  url          = {http://alturl.com/ph7h4},
}

@book{wayner2000a,
  author    = {Wayner, Peter},
  date      = {2000},
  file      = {:recursos/wayner2000a.pdf:PDF},
  isbn      = {0066620503},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {HarperBusiness},
  title     = {Free for All: How Linux and the Free Software Movement Undercut the High-Tech Titans},
  url       = {http://alturl.com/4qbru},
}

@online{wikipedia2018a,
  author    = {Wikipedia},
  date      = {2018},
  file      = {:recursos/wikipedia2018a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Wikipedia},
  title     = {Copyright Term Extension Act},
  url       = {http://alturl.com/6fvks},
}

@inbook{yudice2008a,
  author    = {Yúdice, George},
  booktitle = {Propiedad intelectual, nuevas tecnologías y libre acceso a la cultura},
  chapter   = {El copyright: instrumento de expropiación y resistencia},
  date      = {2008},
  editor    = {López, Albert and Ramírez, Eduardo},
  file      = {:recursos/varios-pi_nt_lia.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Centro Cultural de España en México — Universidad de las Américas Puebla},
  title     = {El copyright: instrumento de expropiación y resistencia},
  url       = {http://alturl.com/2vn3i},
}

@book{zizek2008a,
  author    = {Žižek, Slavoj},
  date      = {2008},
  file      = {:recursos/zizek2008a.pdf:PDF},
  isbn      = {9789682317934},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Siglo XXI},
  title     = {El sublime objeto de la ideología},
  url       = {http://alturl.com/i2wxj},
}

@book{zizek2018a,
  author    = {Žižek, Slavoj},
  date      = {2018},
  file      = {:recursos/zizek2018a.mobi:mobi},
  isbn      = {9788433939784},
  keywords  = {prio3},
  publisher = {Editorial Anagrama},
  title     = {El coraje de la desesperanza},
  url       = {http://alturl.com/w7hwv},
}

@article{zusi2013a,
  author       = {Zusi, Peter},
  date         = {2013},
  doi          = {10.5699/modelangrevi.108.2.0368},
  file         = {:recursos/zusi2013a.pdf:PDF},
  issn         = {0026-7937},
  journaltitle = {The Modern Language Review},
  keywords     = {prio3,read},
  number       = {2},
  pages        = {368--395},
  publisher    = {Modern Humanities Research Association},
  title        = {Vanishing Points: Walter Benjamin and Karel Teige on the Liquidations of Aura},
  url          = {http://alturl.com/tc2bp},
  volume       = {108},
}

@misc{ompi2019a,
  author    = {{\textsc{ompi}}},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/ompi2019a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {\textsc{ompi}},
  title     = {¿Qué es la Propiedad Intelectual?},
  url       = {http://alturl.com/xxq77},
}

@online{wikipedia2019a,
  author    = {Wikipedia},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/wikipedia2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Wikipedia},
  title     = {Intellectual property},
  url       = {http://alturl.com/f6gnb},
}

@book{stallman2004b,
  author    = {Stallman, Richard},
  date      = {2004},
  file      = {:recursos/stallman2004b.pdf:PDF},
  isbn      = {9788493355517},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {Traficantes de Sueños},
  title     = {Software libre para una sociedad libre},
  url       = {http://alturl.com/sia8a},
}

@book{baldwin2014a,
  author    = {Baldwin, Peter},
  date      = {2014},
  file      = {:recursos/baldwin2014a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780691161822},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {Princenton University Press},
  title     = {The Copyright Wars},
  url       = {http://shorturl.com/3pm59},
}

@book{kleiner2019a,
  author    = {Kleiner, Dmytri},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/kleiner2019a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {En Defensa del Software Libre},
  title     = {Manifiesto telecomunista},
  url       = {https://shorturl.at/fhjEH},
}

@book{harney2018a,
  author    = {Harney, Stefano and Moten, Fred},
  date      = {2018},
  file      = {:recursos/harney2018a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio3,read},
  publisher = {La Campechana Mental},
  title     = {Los abajocomunes},
  url       = {https://shorturl.at/zCJK7},
}

@online{debian2004a,
  author    = {Debian},
  date      = {2004},
  file      = {:recursos/debian2004a.html:URL},
  keywords  = {prio1,read},
  publisher = {Proyecto Debian},
  title     = {Contrato social de Debian},
  url       = {http://alturl.com/57iot},
}

@online{mark2009a,
  author    = {Mark, Joshua},
  date      = {2009},
  file      = {:recursos/mark2009a.html:URL},
  keywords  = {prio2,read},
  publisher = {Ancient History Encyclopedia},
  title     = {Byblos},
  url       = {http://alturl.com/fgypb},
}

@article{moore2019a,
  author       = {Moore, Samuel},
  date         = {2019},
  file         = {:recursos/moore2019a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Humanities Commons},
  keywords     = {read,prio1},
  publisher    = {Commons In A Box},
  title        = {Revisiting “the 1990s debutante”: Scholar-led Publishing and the pre-History of the Open Access Movement},
  url          = {http://alturl.com/z7u8e},
}

@book{proudhon1862a,
  author    = {Proudhon, Pierre J.},
  date      = {1862},
  file      = {:recursos/proudhon1862a.pdf:PDF},
  keywords  = {prio2,read},
  publisher = {Office de publicité},
  title     = {Les Majorats littéraires},
  url       = {http://alturl.com/fiubs},
}

@thesis{vercelli2009a,
  author      = {Vercelli, Ariel},
  date        = {2009},
  file        = {:recursos/vercelli2009a.pdf:PDF},
  institution = {Universidad Nacional de Quilmes},
  keywords    = {prio2},
  publisher   = {Universidad Nacional de Quilmes},
  title       = {Repensando los bienes intelectuales comunes},
  url         = {http://alturl.com/xi36x},
}

@inbook{fitzpatrick2011a,
  author    = {Fitzpatrick, Kathleen},
  booktitle = {Planned Obsolescence},
  chapter   = {Autorship},
  date      = {2011},
  file      = {:recursos/fitzpatrick2011a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780814727874},
  keywords  = {prio1,read},
  pages     = {50--88},
  publisher = {New York University Press},
  subtitle  = {Publishing, Technology, and the Future of the Academy},
  title     = {Autorship},
  url       = {http://alturl.com/8dv5i},
}

@book{fichte1793a,
  author    = {Fichte, Johann Gottlieb},
  date      = {1793},
  file      = {:recursos/fichte1793a.pdf:PDF},
  keywords  = {skimmed,prio3},
  publisher = {Haude and Spener},
  title     = {Beweis der Unrechtmäßigkeit des Büchernachdrucks},
  url       = {http://alturl.com/ezocj},
}

@book{kant1785a,
  author    = {Kant, Immanuel},
  date      = {1785},
  file      = {:recursos/kant1785a.pdf:PDF},
  keywords  = {skimmed,prio2},
  publisher = {J. E. Biester, F. Gedike},
  title     = {Von der Unrechtmäßigkeit des Büchernachdrucks},
  url       = {http://alturl.com/o2ihn},
}

@book{kehr1799a,
  author   = {Kehr, Ludwig Christian},
  date     = {1799},
  file     = {:recursos/kehr1799a.pdf:PDF},
  keywords = {skimmed,prio2},
  title    = {Vertheidigung des Bücher-Nachdruks},
  url      = {http://alturl.com/hcsm5},
}

@book{condorcet1776a,
  author    = {Condorcet, marqués de},
  date      = {1776},
  file      = {:recursos/condorcet1776a.pdf:PDF},
  keywords  = {skimmed,prio2},
  publisher = {Firmin Didot},
  title     = {Fragments sur la liberté de la presse},
  url       = {http://alturl.com/2s5g5},
}

@online{tlf2019a,
  author    = {{The Linux Foundation}},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/tlf2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {The Linux Foundation},
  title     = {Members},
  url       = {http://alturl.com/6bxjv},
}

@online{maynard2010a,
  author    = {Maynard, Jay},
  date      = {2010},
  file      = {:recursos/maynard2010a.html:URL},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {SFragments},
  title     = {Pros and cons of the \textsc{gnu} General Public License},
  url       = {http://alturl.com/kuiej},
}

@online{scielo2019a,
  author    = {{Sci\textsc{elo} México}},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/scielo2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Sci\textsc{elo} México},
  title     = {Acerca de Sci\textsc{elo} México},
  url       = {http://alturl.com/h39tb},
}

@online{fsf2019a,
  author    = {{Free Software Foundation}},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/fsf2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {\textsc{fsf}},
  title     = {A roundup of recent updates to our licensing materials -- November 2018 to June 2019},
  url       = {http://alturl.com/rxqyq},
}

@online{zhenya2019a,
  author    = {Zhenya, Nika},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/zhenya2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Perro Tuerto},
  title     = {Licencia Editorial Abierta y Libre},
  url       = {http://alturl.com/xa7h3},
}

@online{perro2019a,
  author   = {Tuerto, Perro},
  date     = {2019},
  file     = {:recursos/perro2019a.html:URL},
  keywords = {read,prio3},
  title    = {De la edición con \emph{software} libre a la edición libre},
  url      = {http://alturl.com/pqr4m},
}

@online{bbc2019a,
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/bbc2019a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {BBC\ Mundo},
  title     = {La ingeniosa protesta en China contra el sistema de trabajo 996},
  url       = {http://alturl.com/9agox},
}

@online{wikipedia2019b,
  author    = {Wikipedia},
  date      = {2019},
  file      = {:recursos/wikipedia2019b.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Wikipedia},
  title     = {Sci\textsc{elo}},
  url       = {http://alturl.com/fc9n2},
}

@online{lpp2012a,
  author    = {Kleiner, Dmytri},
  date      = {2012},
  file      = {:recursos/lpp2012a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {En Defensa del Software Libre},
  title     = {Licencia de Producción de Pares},
  url       = {http://alturl.com/t4exk},
}

@online{dd2017a,
  author    = {Viollier, Pablo},
  date      = {2017},
  file      = {:recursos/dd2017a.html:URL},
  keywords  = {read,prio3},
  publisher = {Derechos Digitales},
  title     = {Obras huérfanas: un limbo que no beneficia a nadie},
  url       = {http://alturl.com/nwepq},
}

@misc{ompi1971a,
  author      = {{\textsc{ompi}}},
  date        = {1971},
  file        = {:recursos/ompi1971a.html:URL},
  institution = {\textsc{ompi}},
  keywords    = {read,prio2},
  publisher   = {\textsc{ompi}},
  title       = {Convenio de Berna para la Protección de las Obras Literarias y Artísticas},
  url         = {http://alturl.com/cp7ny},
}

@online{euipo2019a,
  author    = {{European Union Intellectual Property Office}},
  date      = {2019},
  keywords  = {skimmed,prio3},
  publisher = {textsc{euipo}},
  title     = {Orphan Works \texsc{db}},
  url       = {http://alturl.com/gmhuj},
}

@online{zhenya2017a,
  author    = {Zhenya, Nika},
  date      = {2017},
  file      = {:recursos/zhenya2017a.pdf:PDF},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {Mariana Eguaras},
  title     = {Derecho de autor cero: entre el derecho de autor y el dominio público},
  url       = {http://alturl.com/damrq},
}

@online{tdf2010a,
  author    = {{The Document Foundation}},
  date      = {2010},
  file      = {:recursos/tdf2010a.html:URL},
  keywords  = {read,prio2},
  publisher = {The Document Foundation},
  title     = {OpenOffice.org Community announces The Document Foundation},
  url       = {http://alturl.com/ejedx},
}

@article{versaphile2011a,
  author       = {Versaphile},
  date         = {2011},
  doi          = {10.3983/twc.2011.0277},
  file         = {:recursos/versaphile2011a.html:URL},
  journaltitle = {Transformative Works and Cultures},
  keywords     = {prio2,read},
  publisher    = {Organization for Transformative Works},
  title        = {Silence in the library: Archives and the preservation of fannish history},
  url          = {http://alturl.com/4t6xt},
  volume       = {6},
}

@article{hellekson2009a,
  author       = {Hellekson, Karen},
  date         = {2009},
  doi          = {10.2307/25619733},
  file         = {:recursos/hellekson2009a.pdf:PDF},
  journaltitle = {Cinema Journal},
  keywords     = {prio3,read},
  number       = {4},
  pages        = {113--118},
  publisher    = {University of Texas Press},
  title        = {A Fannish Field of Value: Online Fan Gift Culture},
  url          = {http://alturl.com/tu22a},
  volume       = {48},
}

@book{loewenstein2002a,
  author    = {Loewenstein, Joseph},
  date      = {2002},
  file      = {:recursos/loewenstein2002a.pdf:PDF},
  isbn      = {9780226490403},
  keywords  = {prio1},
  publisher = {University of Chicago Press},
  subtitle  = {Printing and the Prehistory of Copyright},
  title     = {The Author's Due},
  url       = {http://alturl.com/9gh7h},
}

